%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[paperwidth=10.5cm, paperheight=9.9cm ,margin=.5cm]{geometry}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\columnseprule}{2pt}

\begin{document}

\subsubsection*{Page d'écriture (extrait) --- \emph{Jacques Prévert}}

\begin{verse}
Deux et deux quatre\\
quatre et quatre huit\\
huit et huit seize\ldots\\
Répétez ! dit le maître\\
Deux et deux quatre\\
quatre et quatre huit\\
huit et huit font seize\\
Mais voilà l'oiseau-lyre\\
qui passe dans le ciel\\
l'enfant le voit\\
l'enfant l'entend\\
l'enfant l'appelle :\\
Sauve-moi\\
joue avec moi\\
oiseau !\\
Alors l'oiseau descend\\
et joue avec l'enfant
\end{verse}

\pagebreak

\subsubsection*{Déjeuner du matin (extrait) --- \emph{Jacques Prévert}}

\begin{verse}
Il a mis le café\\
Dans la tasse\\
Il a mis le lait\\
Dans la tasse de café\\
Il a mis le sucre\\
Dans le café au lait\\
Avec la petite cuiller\\
Il a tourné\\
Il a bu le café au lait\\
Et il a reposé la tasse\\
Sans me parler
\end{verse}

\pagebreak

\subsubsection*{La ronde autour du monde --- \emph{Paul Fort}}

\begin{verse}
Si toutes les filles du monde voulaient se donner la main,\\
Tout autour de la mer, elles pourraient faire une ronde.\\
Si tous les gars du monde voulaient bien être marins,\\
Ils feraient avec leurs barques un joli pont sur l'onde,\\
Alors on pourrait faire une ronde autour du monde,\\
Si tous les gens du monde voulaient s'donner la main.
\end{verse}

\pagebreak

\subsubsection*{Je hais les haies --- \emph{Rémond Devos}}

\begin{multicols}{2}
Je hais les haies\\
Qui sont des murs.\\
Je hais les haies\\
Et les mûriers\\
Qui font la haie\\
Le long des murs.\\
Je hais les haies\\
Qui sont de houx.\\
Je hais les haies\\
Qu’elles soient de mûres\\
Qu’elles soient de houx !\\
Je hais les murs\\
Qu’ils soient en dur\\
Qu’ils soient en mou !\\
Je hais les haies\\
Qui nous emmurent.\\
Je hais les murs\\
Qui sont en nous.
\end{multicols}

\pagebreak

\subsubsection*{Le pélican (extrait) --- \emph{Robert Desnos}}

\begin{verse}
Le capitaine Jonathan,\\
Étant âgé de dix-huit ans,\\
Capture un jour un pélican\\
Dans une île d'Extrême-Orient.\\
Le pélican de Jonathan,\\
Au matin, pond un oeuf tout blanc\\
Et il sort un pélican\\
Lui ressemblant étonnamment.\\
Et ce deuxième pélican\\
Pond, à son tour, un oeuf tout blanc\\
\end{verse}

\pagebreak

\subsubsection*{Pour faire le portrait d'un oiseau (extrait)\\ \emph{Jacques Prévert}}

\begin{verse}
Peindre d'abord une cage\\
avec une porte ouverte\\
peindre ensuite\\
quelque chose de joli\\
quelque chose de simple\\
quelque chose de beau\\
quelque chose d'utile\\
pour l'oiseau\\
placer ensuite la toile contre un arbre\\
dans un jardin\\
dans un bois\\
ou dans une forêt\\
se cacher derrière l'arbre\\
sans rien dire\\
sans bouger\\
\end{verse}

%\pagebreak
%
%\subsubsection*{Je voudrais pas crever --- \emph{Boris Vian}}
%
%\begin{verse}
%  (\ldots)\\
%Je voudrais pas crever\\
%Non monsieur non madame\\
%Avant d'avoir tâté\\
%Le goût qui me tourmente\\
%Le goût qu'est le plus fort\\
%Je voudrais pas crever\\
%Avant d'avoir goûté\\
%La saveur de la mort\ldots
%\end{verse}
%
%\pagebreak
%
%\subsubsection*{Le Cancre\\ \emph{Jacques Prévert}}
%
%\begin{verse}
%  Il dit non avec la tête\\
%  Mais il dit oui avec le coeur\\
%  Il dit oui à ce qu'il aime\\
%  Il dit non au professeur
%  (\ldots)
%\end{verse}

\end{document}
